東華學院開辦物理治療學士課程 入學最佳五科平均22.5分

本港人口老齡化問題嚴重，醫護行業人員短缺。東華學院今年開辦物理治療學(榮譽)理學士課程，以培養人才紓緩短缺。課程為四年制，今年平均收生成績為5科逾22.5分，今年課程共收生50人。課程將於明年獲政府資助，並經由「大學聯合招生辦法」（JUPAS）分配學位，每年學費67,875元。

東華學院將於明日（3日）舉行入學資訊日，設有升學講座及實驗室參觀環節。

課程主任：畢業生可全部就業 月薪2.8萬起
據港府預計，2020年本港將欠缺710位物理治療師，2030年更達933名。東華學院於今年（2018/2019學年）開辦物理治療學(榮譽)理學士課程，成為首間開辦物理治療學學士課程的自資院校。東華學院醫療及健康科學學院教授及物理治療學學位課程主任司徒佩玉指，預計畢業生就業率可達100%，畢業生平均月收入更可達28,000元。

東華學院聘任具豐富物理治療臨床、教學及研究經驗的資深教授任課，並耗資近1,300萬元設立包括心血管及肺部康復實驗室、電能治療及診斷實驗室、運動科學及人體動力學實驗室、肌肉骨骼及生物力學實驗室、腦神經康復及科技實驗室共五間專門實驗室，並購買設備作教學用途。修讀課程期間，學生除了需學習物理治療理論，還需完成逾1,000小時的臨床實習。學生有機會到本港醫院、社區復康機構、老人院等機構實習，成績理想的學生更有機會到外國，如澳洲、加拿大、新加坡等地實習交流。

需生物及物理兩科成績佳 多做義工有分加
課程為期4年，報讀學生文憑試4個核心科目中英數及通識成績達「3322」的基本入學要求。2018/19學年課程平均入學分數為最佳5科成績22.5分。司徒佩玉介紹，若想報讀該課程，文憑試生物及物理兩科的成績較為重要，獲得4級或以上成績較佳。而在面試中，面試官亦會注重學生的溝通能力、思考能力及與不同年齡層人士接觸的能力。同時，若學生有較豐富的義工經歷，亦有機會在面試中加分。

學費每年67,875元 明年納入SSSDP計劃
課程將於明年獲納入「指定專業/界別課程資助計劃」（SSSDP），並經由「大學聯合招生辦法」（JUPAS）收生，學費每年67,875元。

而根據現行機制，自資或資助院校的物理治療課程，必須由輔助醫療業管理局的物理治療師管理委員會進行專業評審及認可。評審小組將於課程開辦後每年進行師資、師生比例、教學設施、臨床實習等多方面進行審視。課程獲得專業認證後，畢業生才可有資格於本地執業，成為註冊物理治療師。東華學院醫療及健康科學學院院長邱貴生指，學院過往成功為職業治療學（榮譽）理學士課程等課程申請專業認證，故對該課程獲得專業認證抱有信心。

課程吸引大學畢業生報讀
今年修讀課程的一年級生梁瑋芯，本身已在澳洲新南威爾士大學運動生理學學士學位畢業，工作2年後毅然決定重新追逐自己成為物理治療師的夢想，並報讀課程。梁瑋芯指，中學時爸爸在內地工作期間，受到椎間盤突出困擾，有次更「痛到落唔到床」需馬上回港求醫。梁爸爸經過脊醫治療，但問題未能解決，於是梁建議爸爸進行物理治療，更漸漸認識到物理治療能從生活習慣，坐姿等方式改善問題，因而萌生對物理治療學的興趣。

同樣是今年課程一年級生的翟朗熙，在中學文憑考試中獲得最佳5科成績26分，獲中文大學體育運動科學學位課程錄取。本身喜愛運動的他，因眼見朋友在運動創傷後接受物理治療，並逐漸好轉，故對物理治療產生興趣，希望「將來出來，以治療師的身份幫助病人」，因而選擇修讀東華學院物理治療課程。

東華玩壞左幾科醫療科

玩死埋土

好過讀濕鳩bba啦

理大5寶無lu

搞到我都想讀

RD暫時無事

上年出嚟個啲ot 已經累撚死人，幾時釘佢哋牌？

都唔夠人用點會 cut

點累死法

第日供過於求就減你老母人工

再請新腥港人

呢D位唔會搞出D咩喫重醫療事故 輕鬆屌打護士

有22.5 分是咪應該讀8大

有排啦，而家仲係供不應求

得rd唔缺人 小心畢業=失業啦同學

呢d 位只要唔係弱智都應該唔會有咩事故

東大啪啪啪

一陣話要請新腥港人就全部即刻收皮

減低知識壟斷，公平競爭社會先會進步

近年一大班讀唔成書，入晒去醫療行業，大家自求多福

HA已入，表示唔撚驚

冇乜可能，醫療界不嬲興圍爐，呢D政策好難 pass

但係8大係讀乞食科喎

識d 讀中學小學都留班嘅人，去晒讀護士

人工吊打八大乞食科喎

上年明愛請2個 有個入仲入pc ward
黃大仙好似
聯合都有，仲有個同醫生玩婚外情、玩自殘，呢啲人有資格咩？

又唔係醫生
Allied health喺外國不嬲要求唔算高

賴民愛曾站起來向死者家屬鞠躬道歉。她的代表律師港大法律學院首席講師張達明表示，賴民愛中五畢業，1994年成為登記護士，她只接受基礎護理培訓，要在註冊護士指導及監督下進行護理工作。賴沒處理過做完咽喉切除手術及有永久造口病人，只處理過6至7名病人的臨時造口。雖然護士備忘有提及病人做了咽喉切除手術，但以她當年的學歷不會知道是甚麼

之前醫療事件，原來護士可以咩都唔知，就落手落腳做。以前都話少數，而家

所以? 而家咪有en rn
你唔識呢d點grad攞牌
你又知十幾分東華仔讀四年一定會出錯?

屌你埋土仔咪阻人入行啦
而家香港已經好等醫療人手用
你就關心比人爭飯食
用收分黎做藉口
AL年代三寶收幾分唔講?
當年grad嗰d而家醫死左幾多人?

所以
所以而家咪有個病人死咗，一條人命

算啦，班讀唔成書垃圾為錢，條命人地
有料就唔會dse拎得果十分八分，做份卷都錯到七彩，讀完個爛鬼course就以為可以洗白

...
大家都講得好岩
講到唔洗考試咁
唔洗pass出泥做？
好好奇大家係咁鬧係咪唔洗pass就出泥做
利伸 想入學

泥你老母，中文字都唔識打

垃圾東大出黎個啲護士個個都串柒柒

東大造就全港都係醫生護士 人人都有雙學位

所以話近呢幾年healthcare已經變左高分低能同低分低能既玩物

真正高分高能既香港人都唔會留係香港

八分想讀醫療科,仲話"求其啦醫唔死咪得囉"
我真係要祝大家身體健康無病無痛,呢度香港黎架

唔明點解個個都拎以前AL成績黎講allied health唔洗咁高要求 你不如話100年前香港做西醫連u都唔洗讀丫笨 呢啲嘢與時並進㗎嘛

呢十幾年專職醫療收分越來越高正正係反映醫療人才質素越來越好 宜家東大反其道而行 為左cap水收埋啲幾個4嘅人 居然有人話冇問題

poly仔唔係保護意識重 係你地班東大仔質素實在太唔掂 課程為cap水而開 grad左之後影衰成個行業 如果東大收到27 28分嘅話我相信冇poly仔會反對

仲高過理學院

東大啲友仔讀唔讀得掂㗎？ 啲野又唔係簡單

與時並進呢樣我同意
但係點解因爲人地公開試個分就覺得人地做唔到個穩職嘅pt
提以前al同外國係想證明allied health嘅學術要求唔係真係咁高 普通人夠努力同pass到已經合資格
同埋如果個課程係廢嘅業內都唔撚會accredit啦

其實物理治療課程難唔難？

物理治療師其實幾好做
起碼做完情況無好轉，都唔會俾病人投訴

22分都讀到 有幾難？
又醫唔死人 驚閪咩

你唔係覺得考得嗰20幾分嘅東大仔係夠努力掛 夠努力就考30分讀到poly啦
仲有 照你咁講所有undergrad對學術要求都唔高㗎啦 你想要求個bachelor有啲咩學術成就 洗唔洗個個都publish返幾十篇paper上academic journal先叫做高學術要求？
我冇質疑過東大課程夠唔夠專業 我質疑嘅係讀嗰啲人讀唔讀得識

我心目中香港只得兩大：hku ，cuhk
其他都係扮大學
理得你係poly定東大

全力支持
啲人唔便考公開市睇得咁重
呢科好過八大乞食科

你嗰兩大物理 vs 東大物理治療
邊個出路好同搵得多

仲高撚過某班大學生
等班柒頭仲日日係校園台笑鳩人

咁如果佢pass到考試 attendance practicum 攞到牌咁又真係吹佢唔漲喎
公開試高分未必讀同做得掂pt架喎
出社會你就明無人會攬住個公開試j成世
能力有分好多種架
同埋Poly收得高分可以係佢overrated架喎

乜唔係grad到就有牌啦咩 容乜易呀 除非啲東大仔連gpa都唔過2啦
用最客觀直接嘅公開試成績衡量一個人嘅能力又話人打J 啲東大仔真係好難服侍
最好就DSE 0分都有得讀 唔俾啲0分嘅試下又點知佢哋唔得
至於o唔overrated唔係你一個人話係就係 社會對專業人士有咁樣嘅需求先會收得咁高 稍為用腦諗下都應該明啦
不過平心而論 如果你唔夠料入poly讀嘅話讀東大都幾抵屌 東大醫療世界第一

一直都唔明讀完書就有牌既專業點保證會員既能力達到最低要求
覺得所有專科都應該好似law咁有統一執業試

原來律師會好似又放棄佐 咁archi

咁你有無比完到實習grad到個program攞到牌更客觀直接嘅方法 有你不如建議下比board
你由30分跳去0分玩哂啦
我跳到去ib 45/45先讀得又得唔得
東大個分un唔underated夠唔係你話事啦
而家係業界ok政府又ok喎
你判斷力好過佢地定點
護士 n展 測量 社工 都大把十幾分入去讀啦之後一樣做到

讀書唔成同醫人既能力有咩關係

Dse成績同人既質素有咩關係 28分同24分唔見得能力會差幾遠 因為dse只係大概分野

仲記我我公司個optom（poly畢業）
有個客係咁問佢眼同身體嘅嘢
結果佢忍唔住講咗句
你讀呢科點會唔識 使乜問我

個客就係喺東大讀Nursing

視光如果東大開就真係嘥錢

一早有人提議要考執業試 到時自然高下立見 只係你冇了解過
又係你自己話高分讀都未必讀得掂 家下又搬龍門
收得高分唔係吊高黎賣呢個道理到宜家你地班東大仔都唔明 收高啲就係唔想你班廢柴入去讀
我唔明當成個社會都有共識 對專職醫療嘅要求越來越高 覺得呢啲醫療科應該由top students讀嘅時候你仲咁有自信話東大22.5唔係underrated 更遑論低過呢個分嘅人大有人在
我反問你一句 你又知業界OK? 我唔認為現職嘅會接受到突然班學生嘅質素差左咁多 東大nursing啲學生年年placement都俾人插到上天 屌佢哋唔讀書 唔識practical skills 樣樣唔掂
做到同做得top係兩個層次 不過講你都唔明㗎啦

唔係質素 係能力 最起碼考得好俾人睇到你有一定嘅語文能力 有勤力讀書
同埋依你咁推論落去24同20分又差唔多 32分同28分又差唔多 咁不如大家一齊等東大開medic啦

24同20又真係差唔多 不過28同20又真係有分別 你都識講考得好俾人睇到你有一定嘅語文能力 有勤力讀書 咁呢啲同能力有咩關係
最緊要既係條東大既課程set得足唔足夠 學生有冇喺讀書時間訓練到物理治療師應有既水準
Dse只係test你喺嗰幾年點訓練到用dse框架去思考既能力 而你落後左就真係會喺dse唔夠人叻 不過去到大學考你係點理解一個concept 思維既廣度 學習能力 如果你既推論係make sense入到大學之後成績都係跟dse成績排 有啲會考得幾分去外國讀書之後翻黎做banking ib fund之類既又一定underperform

識考試 有能力係份自己唔太熟既topic寫啲有分既野 估個mc答案 呢啲無用

點會冇關係 你唔係覺得連medical terms都睇唔明 書都唔讀多幾次嘅都做到medical professionals

咁臨床心理學家都係Allied health 喎，外國一樣要求高到hihi

其實樓上話擔心乜乜柒柒個班人知唔知ot/pt係做乜野，根本係好簡單嘅野黎，就算有失誤都唔會影響太大

幾好笑 講到嬲就屈人讀東大
首先高分未必讀得掂<有衝突?
講緊嘅係淨係公開試分數反映唔到一個人適唔適合做pt喎
我反問你一句 你又知成個社會有共識?
業界起碼批左比東華喎
東大nursing年年都唔掂我就唔知喇 唔知你有無source

以香港醫科為例
應該係medical council會定期檢視港大中大醫科課程同校內試水平

正常未升u冇讀bio都唔會識幾多medical terms 咁我咪話關鍵係佢喺讀東華有冇讀assessmebt夠唔夠 Assessment可以set到好顛一個course 4個assesment各佔10%再加俾分緊 肥兩個就要repeat 另外participation 20%再加個勁撚難既exam 要60分先pass 不過壓力落左去學校度姐

幾時引入強國物理治療師?

咦我應該用錯字 無錯cp都係allied health同係真係香港外國都要求高
我應該spec返ot/pt/rd/st嗰d
但無變 外國一樣要求唔算高

唔係東大仔又咁落力維護 硬係唔肯面對東大學生資質差人一截嘅事實
冇人講過淨係睇公開試成績就determine到適唔適合做某個profession 係講緊最基本嘅criteria
咁多年嘅入學分數唔係共識係乜
批唔批其實業界冇say 係最大粒嗰堆老屎忽話事
你唔了解就好心唔好咁有信心話東大出到黎都做到業界要求嘅水平 我出咁耐placement 東大同其他院校嘅水準真係高下立見